{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
  \n"question": "$1", \n"answer": "$2"\n},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "au premier abord / de prime abord ", 
"answer": "gleich zu Beginn (schon), auf den ersten Blick, beim ersten Anschein"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
  "question": "les abords m. pl. d’une ville ", 
"answer": "die unmittelbare Umgebung einer Stadt"},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un abrégé ", 
"answer": "gekürzte Fassung, Kurzfassung, Abriss"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "une abréviation ", 
"answer": "Abkürzung (mot abrégé); Abkürzung, das Abkürzen (action d’abréger)"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "une accalmie ", 
"answer": "Beruhigung, ruhigere Phase"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un accomplissement ", 
"answer": "Erledigung, Ausführung, Vollbringung, Erfüllung;Leistung"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un accord ", 
"answer": "Einverständnis; Vereinbarung, Übereinkunft, Vertrag, Abkommen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un acharnement ", 
"answer": "Hartnäckigkeit, Verbissenheit, Leidenschaft, Engagement"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "les actus ", 
"answer": "les actualités"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "faire l’affaire ", 
"answer": "(genau) der/die/das Richtige sein, geeignet sein, taugen als, es tunUn bon vin devrait faire l’affaire - ein guter Wein müsste es tun"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un afflux / une affluence ", 
"answer": "Ansturm, Andrang, Zustrom"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un affrontement ", 
"answer": "Zusammenstoß, Auseinandersetzung, Konfrontation"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un agencement ", 
"answer": "Zusammenfügen, -setzen, Aneinanderreihung, -fügen;Aufbau, Stellung;(Raum)aufteilung - l’agencement du salon"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "une agglomération ", 
"answer": "Ortschaft, Ansiedlung;Ballungsraum ;Ansammlung"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un agrément - Zustimmung, Genehmigung;Vergnügen; jardin d’agrément ", 
"answer": "Ziergarten, le voyage d’agrément - VergnügungsreiseReiz, Charme: l’agrément de sa conversation - seine / ihre charmante Art, Konversation zu machenles agréments de la vie - die Annehmlichkeiten des Lebens"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "une allure. ", 
"answer": "1. Gang (Quand elle marchait, elle avait une allure d’un tigre)2. Geschwindigkeit (Nous n’avons mis que deux heures pour venir, nous avons roulé à toute allure)3. Aussehen (Cette voiture a une drôle d’allure. Où l’as-tu trouvée ?)"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "en son âme et conscience ", 
"answer": "nach bestem Wissen und Gewissen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "une aménité ", 
"answer": "Annehmlichkeit, Liebenswürdigkeit"
},
un amoncellement - Haufen, Stapel
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "une andouille f. ugs. ", 
"answer": "Blödmann, Dödel, Eumel ugs."
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un aplomb ", 
"answer": "Gleichgewicht, Lot; Selbstsicherheit; Frechheit, Unverfrorenheitavoir de l’aplomb – ganz schön frech seinêtre de l’aplomb – auf der Höhe / im Gleichgewicht seinremettre qn d’aplomb – jdn wieder auf die Beine / ins Gleichgewicht bringen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },

  "question": "une apparition (action de paraître)",
  "answer": "a) das Erscheinen; b) (théât., ciné) - Auftritt; c) (fait de devenir visible) - das Auftreten, das Erscheinen; d) (manifestation) (d’un être surnaturel) - die Erscheinung;e) (fantôme) - Gespenst"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un appentis [-ti] ", 
"answer": "Pultdach; angebauter Schuppen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un appontement ", 
"answer": "Landungsbrücke, Pier"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "une aptitude ", 
"answer": "Fähigkeit"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un arbusier m. ", 
"answer": "Erdbeerbaum"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un arbuste ", 
"answer": "ein Strauch"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "ARS ", 
"answer": "allocation de rentrée scolaire"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le 7e art ", 
"answer": "(das Kino)"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un artifice ", 
"answer": "Trick, Kunststück"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un artisan ", 
"answer": "ein Handwerker"
},

{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un artiste ", 
"answer": "ein Künstler"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "assommer ", 
"answer": "bewusstlos schlagen, erschlagen (a. fig.)cet orateur / cette nouvelle m’a assommé(e) (abasourdir) – sprachlos machenle bruit / le soleil m’a assommé(e) (abrutir) – benommen machen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "assortir qc à qc ", 
"answer": "etwas mit etwas kombinieren"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un atermoiement (meist pl.) (tergiversation) ", 
"answer": "Ausflüchte"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "une auréole ", 
"answer": "Rand (beim Fleck); Hof (beim Stern); Heiligenschein, Nimbus"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "l’avachissement m. ", 
"answer": "Erlahmen, Erschlaffen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
  "question": "un avènement (d’un roi)",
  "answer": "– Thronbesteigung(d’un régime) – Machtergreifung(d’une politique, idée) – Durchbruch(d’une époque, ère) – Anbruch(du Messie) – Ankunft, Kommen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },

  "question": "une averse",
  "answer":"Regenschauer"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "un avoué ", 
"answer": "(nicht plädierender) Rechtsanwalt"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "une babiole ", 
"answer": "Kleinigkeit, Nippes; Kleinigkeit, Bagatelle"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la baignoire ", 
"answer": "Badewanne"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "bâtiments et travaux publics (B. T. P.) ", 
"answer": "Hoch- und Tiefbau"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le bail, (pl.) bauxconclure/ signer / passer un bail", 
"answer": "einen Miet-/ Pachtvertrag abschließenrésilier un bail: einen ~ kündigenun bail résiliable annuel: jährlich kündbarer ~un bail à ferme: ein Miet-/ Pachtverhältnis (mit à ferme habe ich Schwierigkeiten)le crédit-bail: Leasing(geschäft)un véhicule en crédit-bail: ein Leasingfahrzeug"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la balafre", 
"answer": "Schnittwunde"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la bâtisse fam. ", 
"answer": "Kasten fam. (Bauwerk)"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la barquette ", 
"answer": "Schale, Schälchen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le bazare ", 
"answer": "Durcheinander, Krimskramsle moins de bazare que possible - so wenig Durcheinander wie möglich"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "bénévole (n.) - qui accomplit un travail sans être rémunéré, sans être obligé de le faire (contr. rétribué) ", 
"answer": "Freiwilliger, Ehrenamtlicher"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la benne ", 
"answer": "Lore, Kipplore ;Großbehälter, Ladefläche;la benne à ordures - Müll(abfuhr)wagen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la berline ", 
"answer": "Limousine"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la bestiole ugs. ", 
"answer": "Tier(chen), ViechMais c’est qu’elles piquent, ces sales bestioles - ah, die stechen, diese Mistviecher"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le biais de confirmation ", 
"answer": "Bestätigungsfehler"
},
la bicoque - Bruchbude
la boîte - Quand vous licenciez des gens qui ont quinze ans de boîte, qui sont presque des frères, c’est très compliqué. (…die fünfzehn Jahre im Betrieb beschäftigt waren…) 
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "une bouteille à la mer ", 
"answer": "ziemlich ungewisses Unterfangen, nicht viel Hoffnung haben"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la braderie / la (foire à la) brocante / (le marché) aux puces - Trödelmarktle brocanteur ", 
"answer": "Trödler (Händler)"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le brevet ", 
"answer": "Diplom, Abschlusszeugnisle brevet de sécurité routiére - AM-Führerschein"
},
la brimade - Schikane
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le brouhaha / le vacarme ", 
"answer": "Lärm, Krach"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "les brucelles f pl ", 
"answer": "Pinzette (für Präzisionsarbeiten)"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la bruine ", 
"answer": "Niesel-, Sprühregen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le bulletin ", 
"answer": "Schulzeugnis"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la buvette ", 
"answer": "Bar, Getränkekiosk, Trinkhalle"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le cabinet", 
"answer": "Arztpraxis, Anwaltskanzleile cabinet particulier - Nebenzimmerle cabinet d’affaires - Bürole cabinet de consultation - Sprechzimmerle cabinet de travail Arbeitszimmer"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "CAF ", 
"answer": "la caisse d’allocations familiales"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "à fond la caisse ", 
"answer": "mit Schmackes, Karacho ; mit voller Lautstärke"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le cambiste ", 
"answer": "Börsenmakler"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le cancre ", 
"answer": "schlechter Schüler"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le canevas ", 
"answer": "der Kanevas, Stramin;Grundgerüst, (grober) Rahmen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la carcasse ", 
"answer": "Gerippe (vom Tier; Flugzeug, Schiff), Gerüst (Bauwerk), Skelett (Bauwerk)ma vieille carcasse ugs. - meine alten Knochen ugs."
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "les carottes sont cuites fam. ", 
"answer": "da ist nichts mehr zu machen, die Würfel sind gefallen"
},
le carreau à dentellière - Klöppelspitze
le carrefour des imaginaires = Forum der Traumtänzer / der Fantasien
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "en carriole f. ", 
"answer": "mit dem Karren"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le carrousel ", 
"answer": "kreisförmiges Förderband, Gepäckausgabe ;Kreisverkehr"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
  "question": "le carrousel ministériel",
"answer": "ständiger Ministerwechsel"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "Ça n’est pas rien ", 
"answer": "Das ist nicht nichts. Das will schon etwas heißen."
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le cas marginal / isolé / particulier ", 
"answer": "Ausnahmefall, Einzelfall, kein Normalfall"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la case ", 
"answer": "Feld (d’un formulaire, tableau, damier), Fach, Kästchen, Spielfeld"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le casse-cou inv. ", 
"answer": "Draufgänger "
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },

  "question": "travailler / employer en CDI",
  "answer": "arbeiten / einstellen mit unbefristetem ArbeitsvertragCDI – le contrat à durée indéterminée"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },

  "question": "la célérité",
  "answer": "Schnelligkeit"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },

  "question": "la cérémonie",
  "answer": "Feier, Festveranstaltungla cérémonie religieuse / civile du mariage – kirchliche / standesamtliche Trauungla cérémonie religieuse – kirchliche Feier"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le cerne ", 
"answer": "(Jahres)Ring (beim Baum), Ring (um die Augen)"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le certificat ", 
"answer": "ZertifikatCFDT - confédération française démocratique du travail"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "CFE-CGC ", 
"answer": "confédération française de l’encadrement - Confédération générale des cadres"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "CGT ", 
"answer": "confédération général du travail (allgemeiner Gewerkschaftsbund)"
},
châtain – inv.! en genre de (châtaigne) – se dit de cheveux, d'une barbe brun clair:des moustaches châtains (pas de forme féminine!)(le féminin châtaine est littéraire)cheveux châtain clair / foncé – hell-/dunkelbraune(s) Haar / Haareelle est châtain clair / foncé – sie hat hell- / dunkelbraunes Haar
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la châtaigne, le marron  ", 
"answer": "die Esskastanie"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le chatoiement ", 
"answer": "Schillern, Schimmern, Funkeln"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la chemisette ", 
"answer": "kurzärmeliges Hemd ; Top"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la chevelure crépue ", 
"answer": "Naturkrause"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le chineur, la chineuse ", 
"answer": "regelmäßiger Trödelmarktbesucher ; Trödler, Liebhaber von Trödel"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la circonspection ", 
"answer": "Umsicht(igkeit), Vorsicht(igkeit), BesonnenheitElle a analysé le dossier de son client avec circonspection"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "CJR ", 
"answer": "la Cour de justice de la République - (oberster Gerichtshof)"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "CNRS ", 
"answer": "centre national de recherche scientifique (renommiertes Forschungsinstitut)"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la cohabitation intergénérationnelle ", 
"answer": "das Zusammenwohnen mehrerer/verschiedener Generationen"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la cohue ", 
"answer": "Menschenmenge, Gedränge"
},
le colimaçon - Schnecke
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le combiné ", 
"answer": "Telefonhörer"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le comment ", 
"answer": "wie, das Wie"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le commérage (souvent pl) ", 
"answer": "das Gerede, Geschwätz, Rederei"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la communication d’enteprise ", 
"answer": "Öffentlichkeitsarbeit"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la compétition ", 
"answer": "Konkurrenz, Wettbewerb, Wettkampf"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la compétitivité ", 
"answer": "Wettbewerbs-, Konkurrenzfähigkeit"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le con ", 
"answer": "Blödmann, (Voll)idiot"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le concours ", 
"answer": "Wettbewerb, Wettkampf;Aufnahmeprüfung, Auswahlverfahren"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "à condition de laisser ", 
"answer": "vorausgesetzt, man lässt"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le cône ", 
"answer": "Kegel, Konus"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la conjoncture ", 
"answer": "(situation, ensemble de circonstances) Bedingung, Situation"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la connectique ", 
"answer": "Anschluss-, Verbindungstechnik"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la connivence ", 
"answer": "heimliches Einverständnis"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la contusion ", 
"answer": "Prellung, Quetschung"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la coque ", 
"answer": "(Schutz)Hülle; (Schiffs)Rumpf"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "la corniche (c o r n i c h e) ", 
"answer": "Gesims, Sims; (Fels)vorsprung; Straße an einer Steilküste, einem Steilhang"
},
{
  "categoryId": 2,
  "stage": 0,
  "repetitions": {
    "correct": 0,
    "wrong": 0,
    "total": 0
  },
"question": "le corollaire, le corolaire ", 
"answer": "(logische) Folge / Konsequenz"
},
du côté de – auf jds Seitede quel côté allez-vous – in welche Richtung gehen Sie ?de quel côté venez-vous – aus welcher Richtung kommen Sie ? du côté de la mer – vom Meer her / in Richtung Meerdu côté opposé – aus der entgegengesetzten / in die entgegengesetzte Richtung
la coulisse – 1. Kulisse2. Führungsschiene (für Schubladen) 
le coupe-ongles – Nagelknipser
le coureur – Läufer, Fahrercoureur cycliste – Radrennfahrercoureur automobile – Rennfahrer, le pilote
la coursive – schmaler Gang, Flur
le créneau – Pause, Lücke
la crête – (d’un gallinacé) Kamm, d’un oiseau) Haube;(d’une montagne) Grat, Kamm, (d’un mur) Krone, (d’un toit) First, (d’une vague) KammGebirgskamm, -rücken – la crête de la/d’une montagne
le crissement – Quietschen, Kreischen, Knirschen, Rascheln
la croissanterie – Croissanterie = Laden für Hefegebäck
DALF – le diplôme approfondi de langue française (C1 – C 2)
DCRI – Direction centrale du renseignement intérieur – französischer Inlandsgeheimdienst
la débâcle (Achtung: Artikel !) – Zusammenbruch, Auflösung
le décalage – (action) (zeitliche) Verschiebung; (écart temporel) Zeitabstand, -unterschied(écart spatial) Versetzung, Verschiebung(différence) Diskrepanz, Kluft
le débardeur – Top (Kleidungsstück)
le débarras – Abstell-, Rumpelkammer
la débauche – Ausschweifung ; verschwenderische Fülle
les décombres m.pl. – Trümmer, Überreste (a. fig.), Schutt
la décrépitude – Altersschwäche, Gebrechlichkeit;Verfall, Niedergang, Baufälligkeit
le dédale – Gewirr, Labyrinthle dédale de pensées - Gedankenwirrwarr
le dédommagement – Entschädigung
le défouloir – eine Möglichkeit zum Abreagieren, zum Austoben
le délabrement – Verfall, schlechter Zustand, Zerrüttung
DELF – le diplome d’études en langue française (A1 - B2)
le démantèlement – Zerstörung, Zerschlagung
la démarche – Entwicklung, Methode
le déplacement en transport commun et en covoiturage – Fahrt mit öffentlichen (Nah)Verkehrsmitteln und in Fahrgemeinschaften
le dépliant – Faltprospekt
la déprime – Katzenjammer, depressive Verstimmung
le dérapage – Ausrutscher, Entgleisung
le détraquement – Störung, Zerrüttung
la devanture – Vorderfront, Auslage (im Schaufenster)
le devis – Kostenvoranschlag
DGSE – Direction générale de la Sécurtié Extérieure – französischer Auslandsnachrichtendienst
DGSI – Direction générale de la Sécurtié Intérieure – französischer Sicherheitsdienst für das Inland
le dicton – Spruch, sprichwörtliche Redensart
les dires m. pl. – Gerede, Aussage(n), Worte
DOM-ROM = Départements et régions d’outre-mer (DOM-TOM ist in der Umgangssprache aber noch verbreitet)COM = Collectivités d’outre-merCSG = Collectivité sui generis (Neukaledonien hat eine Sonderregelung)TAAF = Terres australes et antarctiques françaises
le dos de la main – Handrücken
doyen, ne [dwajɛ͂, jɛn] – Älteste/r; Dekan (Univ.) 
DST – Direction de la surveillance du territoire – Nachrichtendienst des französischen Innenministeriums
une ébauche- Entwurf, Skizze, Andeutung, Keim (amitié)
un éboulement - Einsturz, Erdrutsch
un éboulis - Geröll
un échelon – Sprosse; Stufe, Ebene, Rang
une échelle – Leiter; Maßstab; Laufmaschesur une grande échelle – in großem Umfang
un écrémage – Entrahmen; Auslese(prozess)
un effluve – Wohlgeruch, Duft; schlechter Geruch
effronterie f. – Dreistigkeit, Unverschämtheit
une ébauche- Entwurf, Skizze, Andeutung, Keim (amitié)
une égérie – Muse (eines Künstlers); Ratgeberin (eines Politikers); Werbeträgerin, Gesicht (fig.) (einer Marke, eines Parfums) 
les élucubrations f.pl. - Hirngespinste
une embauche (recrutement) – Einstellung, Beschäftigungun entretin d’embauche – Bewerbungs-, Vorstellungs-, Einstellungsgespräch
une embrasure – Öffnung, Nische
une embûche – Hinterhalt, Tücken, Fallstricke
un emplacement – Stelle, Standort, Stätte, Platz
à l’encontre de qn/qc – gegen jdn/etwas, gegenüber jdm/etwas, im Gegensatz zu jdm/etwas
encore faut-il que + sub. – allerdings ist es erforderlich, dass
un endommagement – Beschädigung
ENA – l’École Nationale d’Administration – staatliche Hochschule zur Ausbildung der hohen Verwaltungsbeamten
ENS – l’École Normale Supérieure (frz. (Elite)Hochschule zur Ausbildung von Lehrern an höheren Schulen)nationale Hochschule - Ècole Nationale supérieure 
une entente – Einvernehmen, Eintracht; Verständigung; Übereinkunft, Einigung; Absprache; Entente, Bündnis (Pol.)
un envoûtement, un envoutement – Bann, Zauber, magische Kraft
le parc éolien – Windpark (mit Windkraftanlagen)
un épanchement – Erguss (bile, sang)un épanchement articulaire – Gelenkergussun épanchement sentimental – Gefühlsausbruch ( ?)
un épi – Wirbel (Haar), Ähre
un entrepôt – das Speichern; Lagerhalle, Warenlager
une émergence – (plötzliches) Auftauchen
un émoi – Erregung, Herzklopfen; innere Unruhe, Aufregung
faire des emplettes (souvent pl) – Einkäufe machen / tätigenfaire l’emplette f. d’un objet – sich etwas kaufen, anschaffen
un entrain – Schwung, Elan, Temperament
une envergure – Format (personne)Tragweite, Ausmaß
une entorse – Verstauchung ; Verzerrung (fig.)
une épreuve (a. fig.) – Probe, Prüfung, Untersuchung;Wettkampf, Rennen ; Unglück
les errements m. pl. form. – Fehler, Irrtümer
un escarpement – (déclivité d’un côte, montagne) Schroffheit; (versant raide) steile Böschung, Steilhang
un espace de temps – Zeitspanne, Zeitraumen un si court espace de temps – in so kurzer Zeit
un étal – Marktstand, Verkaufstisch
un étalon – Maßstab, Bedeutung, ReichweiteLa notion de cherté semblait avoir un tout autre étalon sur le marché de l’art
une étendue – Ausdehnung, Weite, Ausmaß
un éventail – Fächer ;große Auswahl, großes Angebot, breite PaletteFace à l’éventail des formations proposées
un évier – Spülbeckenle bac - Beckenun évier à deux bacs - Spüle mit zwei Becken
une excroissance - Wucherung
une explication – Erklärung, Erläuterung, Aussprache ;Auseinandersetzung, Streit
une exploitation – Bewirtschaftung, Nutzung, Abbau, Erschließung; Ausbeutung
appeler qn en face time – jdn per Facetime anrufen (Videotelefonie)
la facturation – Be-, Anrechnung; Rechnungsabteilung; Rechnungsstellung
la facturette – Zahlungsbeleg
le fait divers – Lokalnachricht, nebensächliches Ereignis
la fermeture éclair - Reißverschluss
le/la fêtard, e ugs. – Nachtschwärmer/in, jd der gerne feiert
au fin fond de – ganz hinten, im hintersten, im tiefsten
la fioriture – Schnörkel, Verzierungsans fioritures – ohne Umschweife
avoir un flair exceptionnel pour – ein außergewöhnliches Gespür haben für / eine sehr gute Nase haben für
le flanc – Seite (du corps, navire), Hang (d’une montagne); Flanke (MIlit.)
le fleuron – Aushängeschild, Prunkstück
à force de – wegen, aufgrund von, durch, weil
le forfait – Pauschale, Flatrate;Schandtat, Untat
la formule – UnterkunftHauptgericht mit Vorspeise, die im Preis inbegriffen ist : formule à 15 € - Menü zu 15 €
le foyer – Herd; Heim, PrivathaushaltHeim (Unterkunft)le foyer de personnes âgées – Alters-, Seniorenheimle foyer d’accueil – Jugendwohnheimle foyer d’urgence - Notunterkunft
la francité – Eigenarten der französischen Kultur und Sprache
la fratrie – GeschwisterIl est né dans une fratrie de huit – er ist als eines von acht Geschwistern geboren
GAFA – Google, Apple, Facebook, Amazon
être en garde à vue – in Polizeigewahrsam sein
G.I.C – grand invalide civilG.I.G. – grand invalide de guerre
le goujat – Rüpel, Flegel
la gouttière – Dach-, Regenrinne
le gradin (d’un stade, d’un théâtre)- Zuschauerrang
le grain – Korn
la graine – Same/n
la grandiloquence – hochtrabende / schwülstige Ausdrucksweise
la griffe à fleurs 5 dents – Blumenkratzer mit fünf Zähnen (Gartengerät)
le gringalet – mickriges Kerlchen
la grive - Drossel
le grumeau, -x – Klumpen, Klümpchen
l’habillement m. – das Einkleiden, die Kleidung
l'habit m.- 1. costume masculin noir de cérémonie dont la veste a un dos divisé en deux pans des hanches aux genoux (Frack, Smoking, Abendanzug)2. Tenue particulière à une fonction, à une activité - Un habit de serveur (costume) - Dienstkleidung3. Vêtement de religieux / religieuse: prendre l'habit (= entrer en religion) - Gewand, Ordenstracht
la hâblerie – Protzerei
c’est la fin des haricots fam. – das ist das Ende, es ist aus; das ist der Gipfel
haut de gamme – Ober-, Spitzenklasse, De-Luxe-Ausführung
un historique – (Entstehungs)geschichte, chronologischer Überblick
à l’horizon 2030 – um (das Jahr) 2030, ungefähr 2030
à huis clos – hinter verschlossenen Türen, unter Ausschluss der Öffentlichkeitun match à huis clos – Geisterspielun congrès à huis clos – Klausurtagungune audience à huis clos - nicht öffentliche Verhandlung une audience publique – öffentliche Verhandlung
un ignorant – Unwissender, Dummkopf
immixtion f. [immiksjon] – EinmischungVous avez le droit de vivre sans la moindre immixtion
une imprécation – Fluch, Verwünschung
par inadvertance – aus Versehen, versehentlich
inanité f. – Nichtigkeit, Gehaltlosigkeit, Belanglosigkeit, Sinnlosigkeit, VergeblichkeitOn s’est rapidement rendu compte de l‘inanité de son programme
incongruité f. – Unangebrachtheit, Unschicklichkeit, Ungehörigkeit
inconsistence f. (inconvenance, indécence) – Unhaltbarkeit, mangelnde Stichhaltigkeit, Haltlosigkiet, Inhaltlosigkeit
indigence f. - Bedürftigkeit
innocuité f. (inoffensivité)  – Unschädlichkeit, Harmlosigkeit, Gefahrlosigkeit, Unbedenklichkeit
à l’instar de qc – genau wie etwas
à l’insu de – ohne jds Wissen
une intendance – Verwaltung, Management, Logisitk, Regelung
l’interface m. – Schnittstelle
une intercession - Vermittlung, Fürsprache, Fürbitte
l’itinérance – das Roaming
la jardinière – Gärtnerin; Blumenkasten
un je-ne-sais-quoi – ein ich-weiß-nicht-waselle a un je-ne-sais-quoi – sie hat das gewisse Etwas
le laiton – das Messing
le laps de temps – Zeitraum, Zeitrahmen, Zeitspanne, Zeit
la lassitude – Müdigkeit, Mattigkeit, Ermattung; Überdruss, Lustlosigkeit
le lavage – Wäsche, Waschen, Reinigung, Wischen, Putzen
la lichette – Scheibchenune lichette de beurre – ein Scheibchen Butter
la limace – Nacktschnecke
la location – (action de donner à loyer) Vermieten, Verleih(action de prendre à loyer) Mieten
la locution – Ausdruck, Wendungla locution adverbiale – adverbialer Ausdruckla locution figée – feststehende Redewendungla locution verbale – Verbalphrasela locution prépositionnelle – Präpositionalausdruck (z. B. à côté de)
le lotissement – Siedlung ; Parzellierung, Aufteilung
depuis belle lurette (ugs.) – schon seit ewigen Zeitença fait belle lurette / il y a belle lurette que
le lutin – Kobold ; Schlingel
le magistrat, la magistrate – Verwaltungsbeamte/inBezeichnung für den Richter oder den Staatsanwalt
un maître en la matière – ein Meister in der Sache
la joie maligne – Schadenfreude
la malversation – Veruntreuung, Unterschlagung
la massue - Keule
le matraquage – Schlagstockeinsatz der Polizei bei Demonstrationenle matraquage publicitaire – Dauerberieselung durch Werbung
par mégarde – aus Versehen
le mémoire – wissenschaftliche Arbeit, Doktorarbeit (Achtung: Artikel !)le mémoire de maîtrise – Magister-, Diplomarbeit
les mentions légales f. pl. – Impressum
la mesquinerie – Engstirnigkeit, Knauserei ; Schäbigkeit
Il mesure 175 cm – Er ist 175 großL’édifice mesure / est 140 m de haut – das Gebäude ist 140 m hochLa hauteur de l‘édifice est 140 m
les minima m.pl. sociaux – Sozialleistungen zur Existenzsicherung, verschiedene Sozialleistungen zur Sicherung des Mindesteinkommens
la mise au point – Entwicklung, Ausarbeitung; Justierung, Ausrichtung
la mise en œuvre – Inangriffnahme, Aufbietung, Einleitung, Durchführung
la mise en place – Einrichtung, Einführung, Bereitstellung
être / rester de mise –  angebracht sein / bleiben
la monnaie – Geld, Währung, Kleingeld, Wechselgeld
la monticule – Hügel, Anhöhe
MSN – le messenger
le motard - Motorradfahrer; motorisierter Polizist
le narthex – Innenvorhalle einer Kirche
la note de frais – Bewirtungskosten, Spesen-, Reisekostenabrechnung
la notification – Benachrichtigung, Mitteilungdie Benachrichtigungen einschalten – activer les notifications
une œuvre – Werkun œuvre – Gesamtwerk (Kunst)
un organisme agréé – anerkannte Behörde / Einrichtung / Institution
un opéra – Oper (ACHTUNG! ARTIKEL!)
l’original m. – modèle, ouvrage, texte primitif, document authentique (par opposition à copie, traduction, reproduction)
un osier – Weidenrute
un outrage – Affront, Beleidigung, Kränkung
une outrance – maßlose Übertreibung
une outrecuidance (confiance excessive en soi-même) – Überheblichkeit, Unverfrorenheit, ImpertinenzJulien a toujours été agacé par l’outrecuidance de sa cousine
le pactole – Sümmchen, Batzen
le pan coupé – abgestumpfter Winkel
le panneau photovoltaïque – das Photovoltaik-Modul
dans les parages – (irgendwo) in der Gegend / in der Nähe
la parcimonie – (übertriebene) Sparsamkeit
le parcours – Werdegang, Lebensverlauf, Lebensweg
de part et d’autre (de ses quais) – zu beiden Seiten / beiderseits des Kais
le patron – 1. Geschäftsinhaber, Chef2. Muster, Schnittmuster, Vorlage
le périgée (Achtung Artikel!) - Erdnähe
le périmètre – Umfang, Gebiet, Bereich; Umkreis
la péripétie – unvorhergesehenes Ereignis, Zwischenfall
le périple (soutenu) – Reise
la pertinence – Stichhaltigkeit, Aussagekraft, -wert, Zutreffen
le peu de considération – das bisschen Aufmerksamkeit
le peuplement – Bevölkern, Besiedlung; Bepflanzung, Aufforstung; Bestand
la phalange – Finger-, Zehenglied
le picotement – Kribbeln, Brennen
le pied-de-biche – Nagelzieher ; Nähfuß (Mode)
le pignon - Giebel
le plaisancier, la plaisancière – Motorboot(s)besitzer
le plaisirQue me vaut le plaisir de ta visite? – Was verschafft mir die Ehre deines Besuchs ? / Womit habe ich deinen Besuch verdient ?
la plateforme collaborative – eine Plattform zur Zusammenarbeit
les pleins et les déliés – die dicken und die dünnen Linien / Striche (beim Schreiben)
la poêle –(Brat)Pfannele poêle – (Back)Ofen
le portable – das Handyder Laptop
la posture – Stellung, (Körperhaltung)
le pot – Glas, Topf, Dose, Becher, Kanne, Krugle pot de confiture / miel – Glas Marmelade / Honig
le pourqoui – warum, das Warum
la précaution – Vorsicht, Vorsichtsmaßnahme
les prémices f.pl. liter. – die Anfänge, Anzeichen
la prétention – Überheblichkeit, Selbstgefälligkeit
la prise de bec – Schlagabtausch, Wortwechsel; Anpöbelei
de proche en proche – nach und nach
le promoteur – Baufirma; Initiator, Anstifter
le prompt (le réplique, la consigne) – An-, Eingabe (Comp.)
la propagation – die Aus-, Verbreitung (einer Krankheit)
le proverbe – Sprichwort
la quintessence – die Quintessenz
qui plus est – darüber hinaus, zudem, außerdem, (was mehr ist)
le quiproquo - Verwechslung
le radius – Speiche (Anat.)
le ramassis – Haufen, Sammelsurium
la ramification – Verzweigung, Verästelung; Zweig (d’un réseau, d’une secte, science)
le ravier – kleine Schale, Körbchen; (kleine, ovale) Platte
le rayon – Abteilung, Sparte
la réfection – Instandsetzung, Ausbesserung
le régal – die Gaumenfreude, der Genuss
le régime des verbes – Verben und ihr Kasus, die Rektion der Verben
le relevé – Aufstellung, Auflistung
le remblai – Aufschüttung, Erdmasse, Erdwall
la remise – Übergabe, Überreichung; Erlass, Nachlass (Preis, Schulden)Schuppen (Unterstand)
le remontant – Stärkungstrunk, Muntermacher ugs.
la remontrance – Verweis, Ermahnungfaire des remontrances à qn – jdm Vorhaltungen machen
la remorque – Anhänger (Auto u. dgl.)
REP – le réseau d’éducation prioritaire – vom Bildungsministerium ausgewiesene Schulen zur Bekämpfung sozialer Ungleichheit
le report – das Verlegen, Verschiebenle report de l’âge de départ à la retraite
la réprobation - Missbilligung
la requête – das Gesuch, der Antrag, die Bitte
la réquisition Il faut plusieurs jours avant que la situation s’améliore à la suite des réquisitions de personnes grévistesNous avons pris nos responsabilités avec des réquisitions
ne pas être en reste – nicht nachstehen
le Réveillon - Heiligabend; Weihnachtsessen; Silvester
être de rigueur – Norm sein, üblich sein, die Regel sein
courir le risque – Gefahr laufenprendre le risque – Risiko eingehen
le saligaud - Mistkerl
la sauvegarde – der Schutz, die Sicherung, Speicherung (Daten)
le savant – Gelehrter, Wissenschaftler
le savoir-vivre – (faux ami!) das gute Benehmen, gute Umgangsformen haben, Weltläufigkeit
SDIS – le Service départemental d‘incendie et de secours
sensation – Empfindung, (Sinnes)eindruck, Gefühl1. Phénomène perçu par un individu et qui est dû à la stimulation des organes des sens: Des sensations visuelles et auditives. Une sensation de tiraillement de la peau.2. Perception qu'une personne a de son état physique ou moral; intuition d'une réaltité imminente qu'on ne peut justifier: Éprouver une sensation de fatigue (= ressentir de la fatigue). J'ai la sensation qu'il va se passer qc (syn. impression, sentiment)3. Impression vive qui est source de plaisir: Il est amateur de sensations fortes Google Übersetzer: Er liebt den Nervenkitzel (er liebt starke Gefühle)à sensation - de nature à causer de l'émotion, à attirer l'attention: Feuilleter les journaux à sensation. Un spectacle à sensation.avoir la sensation que + ind. / de + inf. - avoir l'impression que, de: Il a la sensation qu'ils lui mentent (syn. sentiment)faire sensation - produire une vive impression d'intérêt, de surpise, d'admiration: Ce jeune a fait sensation en accomplissant cet exploit. La nouvelle de sa démission fait sensation.
la séquelle (d’une maladie, d’un accident) – Folge, Folgeerscheinung, Nachwirkung(d’une révolution) - Auswirkung
la séquestration – Beschlagnahmung, Freiheitsberaubung
les états signataires – die unterzeichnenden Staaten, die Unterzeichnerstaaten
le site – Landschaft, Gegend, Standort, Lage, Stätte
le sophisme (erreur de raisonnement, logique fallacieuse) – Scheinbeweis, Sophismus
le sorbier - Eberesche
le soulèvement – die Erhebung (Aufstand)
le soutien – Unterstützung, Stützung
la souveraineté sur – Souveränität über (ACHTUNG Rechtschreibung!)
le spot idéal – der ideale Ort / Platz
le stage au parquet et au barreau – ein Praktikum bei der Staatsanwaltschaft und der Anwaltschaft
la supplication – inständige Bitte
la supplique – Gesuch
le surplomb – Überhangun étage en surplomb – vorspringendes Stockwerk
la superficie - 1. mesure de la surface d'un corps, d'un terrain déterminé: La superficie d'un parc (syn. aire (f.)) - Fläche2. (litt.) aspect superficiel, apparent: Vous ne devriez pas vous en tenir à la superficie des choses (syn. dehors, extérieur) – Oberfläche (a. fig.)
le support – Unterlage, Spielbrett, Unterstützung (z. B. Buch); Stütze, Sockel; Basis, Untergrund
la surface - 1. partie extérieure d'un corps qui limite le volume qu'il occupe; face extérieure d'un corps, d'un liquide: La surface de la Terre. La surface du lac miroite (schimmern, glänzen) au soleil2. Toute étendue, plane ou non, d'une certaine importance: Calculer la surface d'un terrain (syn. aire, superficie)3. (fig.) aspect extérieur de qc; dehors: Rester à la surface des choses (apparence, façade). Une gentillesse de surface (= qui n'a aucune réalité)en surface - au niveau de l'eau ou juste en dessous: Un dauphin qui nage en surface; fig. sans aller au fond des choses: Ils ont étudié mon cas en surface (= superficiellement)faire surface - émerger, en parlant d'un sous-maringrande surface - magasin en libre-service, et présentant une superficie consacrée à la vente supérieure à 400 m²refaire surface - connaître de nouveau la renommée après une période d'oubli; recouvrer ses forces (= wieder zu Kräften kommen), sa santé après une maladie
la suspicion – Verdacht, Argwohn
le tapage – Wirbel, KrachIl n’y a pas de ménage sans tapage
le taux, le quota – der (Prozent)satz, die Rate, die Quote
TCF – le test de connaissances du français
la teinte – Farbton, Farbela porte en bois était d’une teinte rouge
le faux témoignage – falsche Zeugenaussage, Falschaussage
T.E.R. – train express régional- Regionalverkehrszug
tête-bêche – entgegengesetzt, Kopf an Fuß liegen
la tige – Stängel, Stiel, Stab, Stange
le tissu – Stoff;Gewebe (Med., Biol.)
quel toupet de faire – So eine Frechheit!
la tortue – Schildkrötele tourteau - Taschenkrebsle tourtereau , -aux– Turteltaubenjunges, junge Turteltaube
le tour de force – Kraftakt, Heldentat, Kunststück
la tournure – Wendung (évolution, ling.)avoir belle tournure – eine elegante Erscheinung seinprendre tournure - Gestalt annehmenla tournure d’esprit – Denkweise, Geisteshaltung
le tracas – Sorgense faire du tracas – sich Sorgen machen
la tracasserie f. meist pl. – Scherereien meist pl.
le traité – Abkommen, Vertrag
le traiteur - Cateringservice
la tranchée – Graben, Kanal, Schneise
la travée – (Bank)Reihe (Kirche); (Sitz)Reihe (Theater)
le travers – Schwäche, Schrulle, (kleiner) Fehler, Eigenart
la tribu – (Volks)Stamm
le trombone – Büro-, Heftklammer
la tromperie – Betrug, Täuschung, Betrügerei, Untreue
la trouée – Loch, Lücke, Schneise
le tube – Rohr, Röhre, Tube
un usage – Gebrauch, Benutzung, Anwendung, Nutzung, Verwendung; Brauch (Sitte) 
le/la vacataire – Vertretung, Aushilfe
la vacuité – GehaltlosigkeitElle critique la vacuité des propos énoncés
la vannerie – Korbflechten
la vente à la criée – Versteigerung
le vertige - Schwindel
le vestiaire – Garderobe (a. fig. i. S. v. Kleidungsstücken), Umkleideraum
le vestige – Überrest (Achtung Artikel!)
le vide-poche – Ablage, Türtasche, Ablageschale
la viduité – Witwenstand, Witwerschaft
la vigne – Wein, Weinberg, Weinrebe (Pflanze)le vigneron – Winzer, Weinbauerle vignoble – Weinbergle grain de raisin – die Beere, einzelne Traube, Krönchen
la vitre – (Fenster)Scheibe
le vritrail - Kirchenfenster
le voile – der Schleier (ACHTUNG ARTIKEL)la voile – das Segel (ACHTUNG ARTIKEL)
la voirie – (öffentliche) Straßen; Straßenmeisterei
la voiture sans permis - VSP
le volet – Fensterladen, le volet roulant – Rolladen(feuillet) Faltblatt, (panneau) Flügel(techn., Auto) Klappe, Schaufel;Teil, Tranche
le voyou – Gauner, Ganove, Schlingel
VSL – le véhicule sanitaire léger
VTC – le véhicule de tourisme avec chauffeur – privater Fahrdienst(anbieter)
le VTT – Mountainbikele vététiste – Mountainbikefahrer